%Ladner
\definecolor{htllogoblau}{rgb}{0.11764,0.36078,0.70176}
%\definecolor{htllogoblau}{rgb}{1,0,0}
%Ladner ende
\newcommand\logoB[1]{%
	%dieses Macro 'logoB' zeichnet das "neue" HTL Logo mithilfe der
	% 'ps-tricks' Pakete/Anweisungen; Parameter#1 bestimmt die "Dicke"
	% der Balken; die "Groesse" bitte mit '\scalebox{factor}{logoB{0.12}}',
	% die Grundlinie mit '\raisebox{pos}{logoB{0.12}}' einstellen;
	% die Farbgebung spezifiziert man HIER:

	\definecolor{lobu}{rgb}{0.05,0.05,0.50}
	\definecolor{hibu}{rgb}{0.20,0.20,0.70}
	\definecolor{loye}{rgb}{0.85,0.75,0.36}
	\definecolor{hiye}{rgb}{0.99,0.92,0.00}
	\definecolor{logn}{rgb}{0.00,0.65,0.20}
	\definecolor{hign}{rgb}{0.00,0.79,0.30}
	\definecolor{lord}{rgb}{0.66,0.00,0.00}
	\definecolor{hird}{rgb}{0.89,0.00,0.00}%
	\resizebox{11.5mm}{!}{%
		\begin{pspicture}[showgrid=false](-1,-1)(1,1)
		\SpecialCoor	%das erlaubt PS -Berechnungen mit dem '!'; hier zur "DickenSkalierung"
		\pspolygon[linewidth=0.1pt,linestyle=none,fillcolor=lobu,fillstyle=solid]%
		(-#1, -1.00)( #1, -1.00)( 1.00, -#1)(! 1.00 #1 2 mul sub -#1)
		\pspolygon[linewidth=0.1pt,linestyle=none,fillcolor=hibu,fillstyle=solid]%
		(! 1.00 #1 2 mul sub          -#1)(! 1.00 #1 3 mul sub   0.00)%
		(! -#1         -1.00 #1 2 mul add)(-#1,-1.00)
		
		\pspolygon[linewidth=0.1pt,linestyle=none,fillcolor=hiye,fillstyle=solid]%
		( 1.00, -#1)( 1.00, #1)( #1, 1.00)(! #1   1.00 #1 2 mul sub)
		\pspolygon[linewidth=0.1pt,linestyle=none,fillcolor=loye,fillstyle=solid]%
		(! #1    1.00 #1 2 mul sub)(! 0.00   1.00 #1 3 mul sub)%
		(! 1.00 #1 2 mul sub   -#1)( 1.00, -#1)
		
		\pspolygon[linewidth=0.0pt,linestyle=none,fillcolor=hign,fillstyle=solid]%
		( #1, 1.00)( -#1, 1.00)(-1.00, #1)(! -1.00 #1 2 mul add   #1)
		\pspolygon[linewidth=0.0pt,linestyle=none,fillcolor=logn,fillstyle=solid]%
		(! -1.00 #1 2 mul add   #1)(! -1.00 #1 3 mul add    0.00)%
		(! #1    1.00 #1 2 mul sub)( #1, 1.00)
		
		\pspolygon[linewidth=0.1pt,linestyle=none,fillcolor=lord,fillstyle=solid]%
		(-1.00, #1)(-1.00, -#1)(-#1, -1.00)(! -#1    -1.00 #1 2 mul add)
		\pspolygon[linewidth=0.1pt,linestyle=none,fillcolor=hird,fillstyle=solid]%
		(! -#1   -1.00 #1 2 mul add)(! 0.00   -1.00 #1 3 mul add)%
		(! -1.00 #1 2 mul add    #1)(-1.00, #1)
		\NormalCoor
		\end{pspicture}%
	}%
}

\newcommand{\HtlHeader}[0]{%
	%\hspace*{-11mm}%
	%\raisebox{-1mm}{\logoB{0.12}}%
	{\ifpdf
		\includegraphics[width=10.3mm]{pics/logoBpdf.pdf}
		\fi}
	\hspace*{2mm}%
	\parbox[b]{110mm}{\flushleft
		{\fontsize{20pt}{20pt}\selectfont\bf HTL}
		{\fontsize{16.2pt}{16.2pt}\selectfont\color{htllogoblau}\bf anichstra"se} %teal
		\\[-4.05mm]{\color{darkgray}\rule{110mm}{0.5pt}}
		\\[-2.24mm]{\fontsize{7pt}{7pt}\selectfont\color{darkgray}
			Elektronik $\cdot$ Elektrotechnik $\cdot$
			Maschinenbau $\cdot$ Wirtschaftsingenieure  $\cdot$ Biomedizintechnik
			\rule{0pt}{0mm}
			%\vspace*{1.1mm}
		}
	}%
	\hspace*{5mm}%
	\raisebox{-0.2mm}{\ifpdf \includegraphics[width=25mm]{pics/HTLgenlogo02}\fi}
	\\[-1.5mm]\rule{\textwidth}{0.5pt}
}%HtlHeader
